\section{Conclusions}
\label{sec:conclusion}
%[P1: Retomar o objetivo do artigo e falar que ele foi alcançado]
%[P2: Falar sobre as principais dificuldades encontradas durante a realização do trabalho]
%[P3: Falar sobre a ferramenta, suas possibilidades e sua importância para o cenário de ER para Sistemas Autoadaptativos]
O principal objetivo desse trabalho é apresentar a ferramenta RELAXEditor, a qual oferece suporte para a escrita de requisitos e a geração de expressões em linguagem RELAX. A ferramenta foi construída com a motivação de um dia ser utilizada por desenvolvedores de software como ferramenta de trabalho, em seus projetos, os quais podem ser aplicados os recursos da linguagem RELAX proposta por~\cite{Whittle2010}. A importância dessa ferramenta pode ser justificada, tanto na área de Engenharia de Requisitos para sistemas Auto-Adaptativos, como também nas ferramentas CASE que auxiliam o Engenheiro de Software em suas atividades de construção de qualquer tipo de software.

Algumas dificuldades foram encontradas para construir a ferramenta, dentre elas: problemas encontrados na plataforma Eclipse, problemas encontrados nas bibliotecas utilizadas nos serviços da aplicação e outros fatores que consumiram tempo de projeto, como a configuração de ambiente.

A ferramenta pode ser utilizada tanto para especificar requisitos utilizando a linguagem RELAX, como também pode ser utilizada em linguagem textual. A interface gráfica da ferramenta foi elaborada tendo por base o ambiente Eclipse, por ser um plugin RCP, a ferramenta possui alguns mecanismos de atualização personalizados, como por exemplo a sincronização do Workspace com o editor de requisitos. O desenvolvedor pode organizar os painéis de interface de acordo com sua vontade, através dos menus laterais de interface gráfica. Além disso, a ferramenta pode ser utilizada como aplicação independente do ambiente Eclipse (no formato plugin executável) ou integrada e instalada na própria plataforma Eclipse de desenvolvimento, o que requer a execução da plataforma.

Como trabalho futuro, pretende-se disponibilizar a ferramenta em algum repositório, para que os desenvolvedores possam utilizá-la livremente.
